zorza poranna określenie jaśniejącego nieba tuż przed wschodem słońca niebo przybiera na horyzoncie barwę żółtopomarańczową podobne zjawisko zwane zorzą wieczorną ang afterglow można zaobserwować po zachodzie słońca zobacz też zorza wieczorna pas wenus